# Command pattern

**Применимость:** Паттерн можно часто встретить в Java-коде, особенно когда нужно откладывать выполнение команд, выстраивать их в очереди, а также хранить историю и делать отмену.

Примеры Команд в стандартных библиотеках Java:

- Все реализации [`java.lang.Runnable`](https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/java/lang/Runnable.html)
- Все реализации [`javax.swing.Action`](https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/javax/swing/Action.html)

**Признаки применения паттерна:** Классы команд построены вокруг одного действия и имеют очень узкий контекст. Объекты команд часто подаются в обработчики событий элементов GUI. Практически любая реализация отмены использует принципа команд.



## Команды текстового редактора и их отмена

По реакции на действия пользователя, текстовый редактор создаёт объекты команд. Каждая команда выполняет некоторое действие, а затем попадают в стек истории.

Теперь, чтобы выполнить отмену, мы берём последнюю команду из списка и выполняем обратное действие либо восстанавливаем состояние редактора, сохранённое в этой команде.

## Links

- [Explanation (ru)](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/command)
- [java example on refactoring.guru (ru)](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/command/java/example)